所有有暗瘡煩惱既人入黎

咪撚再晒錢買咩 洗面膏 磨沙 爽膚水！

以後用水洗面！得閒fu 補水mask!
過一排就已經好少出暗瘡
其他野愈搞只會愈衰

利申： 過來人

推

我都信信地但一諗起洗完都成面油就唔敢試

同埋唔用野洗面唔會搞到毛孔太多污垢洗唔走咩

最重要係 用完洗面膏你d 暗瘡有無好到先

如果飲食健康無食炸野會平均半個月一粒

但成日都會有油脂粒

換過啲DNA仲好啦
夜訓食煎炸野乜都齊都無事

皮膚好永遠都唔會明我地既感受

其實 如果唔用d 洗面野 搞到你d毛孔粗大
每日早晚用水洗兩次就夠

我個人就覺得煎炸野影響唔大
飲多d水就okay
最重要係 甜既野唔可以食太多

exactly

過來人既我話你知，最重要既有幾件事
1. 唔好成日用手掂塊面，隻手好多菌會搞到發炎，就算要掂都要消毒左隻手先好掂
2. 注意保濕，好多時塊面底層乾會泛油，亦好易會隆起石頭瘡，最好既做法就係洗完面之後搽cream / fu mask
3. 唔好成日曬太陽，就算曬都要搽防曬，因為暗瘡撚既皮膚好脆弱，遇到uv 好多時會小事化大，夏天非戶外運動spf30 uv+ 就可以
4. 日常生活必須整潔，好多暗瘡撚包括我其實都係暗啞底污糟既懶人，床單枕頭套被單，幾懶都好一個月都要換一次，房間太大塵亦都要勤吸塵

其餘咩擠暗瘡飲食唔好夜訓之類只係小部份既原因
當然各人體質不同未必完全一樣

利申超過十年暗瘡，而家成面窿窿後悔到不得了

大部份都同意啦 但我唔係咁支持搽cream
因為 點都會有chemical係裡面 出街曬一曬 塊面好易痕（可能得我係咁）
Fu mask 就真係好work 但fu 完要清水洗面再印乾淨

好羨慕皮膚好既人，食完a酸都唔好

洗面用cetaphil都唔得？

有frd食
食完皮膚好亁 狂出油
暗瘡無話出多左 但都無見停
跟住半年無見佢 再見番 暗瘡無晒 得番小小印
問番佢 佢都係話 停左食a酸同無用洗面野 加狂補濕
先開始改善

所以信我 唔好搞咁多野 愈搞只會愈衰

Cetaphil 都算okay
呢隻應該係最gentle 既洗面cleanser

我打完波 塊面同手勁污穢 先會用佢洗手再洗面
（污穢到洗完d水會變黑色）

平時就乜都唔用

補濕mask有冇推介

邊隻平就買邊隻啦
但fu完一定要洗走 同唔好買美白果d 補水就夠晒

我自己就係用最平果隻 台灣牌子
之前晚晚都fu 10-15 分鐘
皮膚好左就無理咁多 睇下邊日運動量多就邊日fu

點解要洗走 唔係指入臉？

先唔講塊mask 有咩chemical啦

個問題係 d mask 既精華咁痴lub lub
容乜易訓教痴晒d 塵上去

另外 fu完 洗完面都會feel到 塊面好夠水

所以唔好為左果小小精華 而比機會佢生暗瘡

可以拍 拍完都要洗一次面